(澳洲) 愈來愈多人棄「白領」轉職「藍領」

香港都開始有呢個勢

為何越來越多的澳洲人棄“白領”做“藍領”？
來源：澳洲財經見聞17742018-10-083
據悉，越來越多的澳大利亞人正在放棄辦公室工作，而去從事技工學徒。

國家職業教育研究中心（National Centre for Vocational Education Research）最新數據顯示，截至今年3月的12個月內，已有近75,000人開始了技工學徒培訓 ，比去年增加了4.2％。

塔斯馬尼亞的增長率特別強勁，該人數增長了20％，西澳（9.9％），南澳和新州（各8.5％）增長也相對較快。

技工崗位重新受到歡迎，與政府預測該類崗位需求將大增有關。

到2023年，聯邦政府預測需要額外增加28,300名食品貿易工人（增幅14.2％），25,800名建築業工人（增幅6.5％）和17,800名能源，ICT（信息和通信技術）和科學技術人員（增幅7.1％） 。

國家電子和通信協會（NECA）首席執行官蘇雷什·曼尼卡姆（Suresh Manickam）表示，很高興人們的觀念正在發生變化，技工的職業地位會逐步提高。

“早前，一些對技工的誤解扼殺了年輕人的職業前景以及更廣泛的經濟增長。”他說。

“我們看到有太多人從大學畢業，取得的學問沒什麼用，或某些專業技能已經供過於求。例如法律，畢業生的數量遠遠超過市場就業機會。”

SEEK最新薪資數據顯示，許多技工行業的薪酬高於辦公室白領職位。例如，電工、空調和制冷技術人員的平均年薪分別為78,391澳元和77,380澳元。

這超過了普通銀行工作人員（72,400澳元），記者（69,133澳元）或律師助理（67,225澳元）的年薪。

Pullman Cairns International人才和文化部門經理Bernadette Reynolds表示，她希望下一代能了解有多少好的職業是不需要大學學位。Pullman Cairns International在昆州被評為年度最佳雇主，擁有25名廚師，還有包括漆匠、電工和木匠在內的工程團隊。

“對於廚師來說，可以有很多機會發揮個人創意、旅行，或勝任更高級職位。”她說。

“你永遠不會知道你的終點會在哪裡 ， 我們有很多符合職業資格的廚師，他們現在都是酒店的總經理了。”

其實，在澳洲工作，不論是做辦公室白領，還是在農場摘果子打工度假；不論是在咖啡廳做咖啡師，還是在工地搬磚做建築工人；不論是拿到四大的offer，還是在北領地做housekeeping，都能夠獲得相應的報酬、尊重和幸福感。

當大學學歷的含金量越來越低，它再也不能等同於人生贏家的標志。而曾經“卑微的”工人，他們無論是薪水還是生活方式，都已經與這個詞相去甚遠。

網上流傳著這樣一個段子：在澳洲，如果你的朋友是辦公室白領，那麼他的日子應該是不好不壞平淡如水......但如果他是個建築工人、房屋修理工，並且定居澳洲，那麼他一定有一所大房子，面朝大海春暖花開，開著跑車，過著悠閑的小日子.....

職業不分貴賤，只是分工不同。在澳洲，人們已經對這樣的觀點真正認同，澳洲的藍領，“藍”的只是他的領子。

做水喉果啲真係唔怕失業，不過唔係個個頂到學徒果幾年

港女對港男：做藍領，好dirty，無上進心。
港女對洋腸：做藍領，搵到錢，有咩所謂，唔係偷，又唔係搶。

而家係香港私人機構做非專科admin文職既人工， 都可能比唔上藍領 ...

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

即係話，想藍領移民將來會極為困難

其實早幾年已經係咁，勞動力高嘅工反而高人工過返office
著shirt打呔返工嗰D已經唔係地位嘅象徵，分分鐘著tee加短褲，睇落爛身爛世嗰D仲高人工
好事嚟嘅，唔係淨係讀死書先有好出路。

藍領移民澳洲係比較易 (有香港人係轉行藍領之後再移民)

藍領移民日本都開始比較易

澳洲藍領人工仲高過醫生

路邊轉Go and stop牌講緊係400港幣一個鐘

一日到黑坐係電腦前面乜柒都無做過，根本係社會寄生蟲！

其實有牌水電工好易申請到技術移民

等睇班反地盤三行嘅入來

見到唔少人為左移民， 而轉行做藍領

做緊水喉 下年準備報讀水喉課程
其實做慣左 屎都無咩感覺

都係睇需求姐
不過賺到錢就得何必分藍白

係工程界入面
師傅人工高過engineer好多

其實，在澳洲工作，不論是做辦公室白領，還是在農場摘果子打工度假；不論是在咖啡廳做咖啡師，還是在工地搬磚做建築工人；不論是拿到四大的offer，還是在北領地做housekeeping，都能夠獲得相應的報酬、尊重和幸福感。

香港50年後都唔會實現到

做白領坐office D仔瘦到好似女咁

做藍領體力勞動起碼身形似番個男人

唔止香港 亞洲都無咩地方實現到

外國（民主國家）講 公道 賞罰分明
香港特區（中國沿海七成市）講 人情 國情

澳洲 愈來愈多人妻
SOR 睇錯 我出返去

因為D地盤佬三行佬搭巴士一定大大聲講嘢/講電話
一係傾邊度好路數一係傾邊度有雞叫一係畀判頭拖糧
一人唔改
所以永遠唔會有人尊重佢地

這個詞可能最早是從1928年啟用的，當時是代表非體力勞動的工作者，如公務員、教職人員等。是與藍領族互作為對比的族群。白領族較少從事勞力工作，在公司裡的職業階層也往往是行政或是正式職員，並有專業的工作能力，如醫生或律師等專業人員。在一些社會學的研究裡，經理階級的有時也被歸為白領族之一。

香港就相反年輕人畢業目標公務員... 大學收分最高又係依堆

台灣實現左，技工收入高過文職好多
但待遇一樣西

地盤佬人工高過工程師是常識吧

如果係香港做大雜工，係澳洲果邊可以一百aud 一粒鐘 重要唔使趕工， 木澳洲佬起貨好慢，做得快重可以接其它site 來做

真係唔可以怪外國人排華

聽過有人讀完工程類返黎專幫外國人做水喉、冷氣，仲搵到唔少

公平D講，唔係淨係香港，全亞洲都係咁，只係香港成本高，老細用人用到盡。

香港只有偷呃拐騙，專業人士都係幫d騙徒洗錢做狗

兩睇吧 , 你係屋主起屋 , 揀本地澳洲工人起二年都未起(天氣差唔做，得閒罷工又唔做） 同揀華人工人 可能七個月已經交到貨

點解澳洲咁多wh 就係好多職位本地人唔想做先咁

喺外國做得地盤都自己揸車啦，喺自己車你講幾大聲都得

我老豆6X 人 成日想退休，但佢的人工仲高過晒我地幾個仔女

佢一日人工 1K , 又唔洗交稅

所以佢都話，朝朝爭大隻眼有野做仲好
唔洗天光等天黑 又無辦公室政治 精神壓力少

如果識電又識做太陽光板，係果邊做美化花園或者熱水系統好好賺

香港係風氣問題，成日樣樣都炒，用最短時間最少付出就想有最大回報
你睇返香港地而家有幾多人真係有比較實用嘅一技之長

你老豆真慘，啲仔女咁廢

佢踩足一個月先三萬，重要手停口停，放假就無收入

你應該諗下點樣高過佢

一日1K又唔洗交稅？你老豆做咩工？俾tax office查你就一鋪清袋

搵得少就廢，咁全香港有一半人都廢

地盤工人 普遍都即日出現金糧 又唔洗簽收

你睇真d 留言先反擊吧

SOR 覆錯人

佢6X 歲 又無負債 仔女又出身 固定有工開

一技之長

Agger

人貴自知

咁你都唔會將D錢擺喺屋企，唔放得入銀行，除非佢攞現金去投資。

工程界：學歷低嘅人工高過學歷高嘅人

其實只係你唔係佢 ， 即pay 人工有辣有唔辣 ， 我做左十年都係呢d 工 ， 除左夠資格申請公屋&報稅之外

買車分期，買樓都好麻煩，除非一炮過

重點係好天收埋落雨柴

仆街，睇錯，以為係 人妻

香港人唔識組工會捍衛自己權益，淨係識食訓上連登屌老細。

partner唔計

有冇邊個國家可以？

叫人尊重
你有無尊重自己
做到日本地盤咁乾淨先講啦

你望下香港

例子：澳洲， 加拿大

一早應該放低大學畢業就覺得自己entitled高人工 睇唔起藍領工種嘅心態
事實係社會唔需要咁多用到本科知識嘅工種
讀嗰科如果唔係專科或者有哂career path
可能淨係得做research或人工唔高嘅相關工揀
想人工高嘅根本要調整心態試下做藍領
而唔係覺得office工先襯得起自己4年嘅大學知識

agree

澳洲只會請讀vet出黎既人
你係香港識飛都冇
咪鳩噏

起碼對社會有建設先
永遠唔怕失業

著shirt打呔已經係老千裝，望下班偷敦金保險狗地産狗

唔多覺外國技工有師徒概念
感覺上外國藍領考完張證已經係師父唔洗再跟人學嘢

澳洲技工人工高又成身肌肉 冇階級觀念 其實好吸引sporty男人去做 又可以週圍走

其實剩係計起薪人工都好bias下
前境career path唔睇
岀賣勞力無計
不過都唔否認有批能力比較低嘅人
應該從事其他工種好過做垃圾文職

呢個係資本主義嘅特色嚟,剝削工人嚟養肥啲資本家自己

我整火車可唔可以去澳大利亞

唔知事例就咪鳩噏， 呢度就有成功例子
%20%20做廚師再進修MBA落地生根

「如果是專業人士作技術移民，包括會計師、工程師、建築師、護士醫生等，以前IT業也可以，現在已不行了。他們較簡單，不用公司擔保，以在香港的經驗和背景，學歷如學士碩士畢業，並考慮年齡，再考英文IELTS試就可。

另一款是給富豪的，要有500萬澳元( 約2900萬港元) 的投資，如債券或做生意都可，申請人沒有英語要求，每年須有40天留在當地或4年共有180天，可取得居留權。」

唔該樓上某d人唔識唔好鳩噏/呃鳩人走去做水電技工跟住移民澳洲/ 紐西蘭

人地基本上只承認喺澳洲嘅牌同經驗

你喺香港做十年廿年都無用

可能外國工種又多d， 又少d外判搵笨，工會又大聲d。
所以環境好好多。

香港應該學唔到

澳洲有機關為申請人作職業技能評審

澳洲媒體最近報導六大最易移民職業， 大部分都係技工

17 OCT 2018 - 3:49PM
【移民澳洲】最容易取得永居六個職業

SBS 旁遮普語節目報導，澳洲擁有世界上其中一個最大型的移民計劃，每年容許 19 萬人透過計劃取得永久居留權。

該計劃的一大部份（接近七成）為技術移民而設，旨在為本地經濟帶來高需求的技術人才。

每年，政府向超過 12.8 萬名合資格人士批出永久性技術移民簽證。

而今年需求量最高的六個職業包括護士（nurses）、電工（electricians）、中學教師（secondary school teachers）、汽車維修技工（motor mechanics）、金屬鉗工（metal fitters）、木工及細木工（carpenters and joiners）。

透過上述職業申請永居的人士往往毋須州及領地政府或僱主擔保，而通過簽證類別 189 直接取得簽證，且可以在全澳各地自由居住。

你睇吓人地點做評估先啦

同香港話有醫生試畀外人考嘅情況差唔多

都係外人好難過

喺香港，技工唔係專業，只係 XX佬

通常行正途考係好難， 多數行working visa 過去， 間公司請你簽189 , 再在職進修 同埋英文試

我一個fd 泥水，一個係香港大廠整車都要咁行呢條路先得

但辦公室有淫賤OL喎

沒錯,華人賤種問題

去到當地係咪一定要係TAFE 讀完個course 先會有人請

你咁講法大把人拿唔到公屋住啦根本好多人出日薪/現金糧

出現金唔係問題，你可以出咗糧再入落銀行...
問題係樓上位巴打講日日出1k現金仲要唔交稅，咁你咁多現金放喺邊？

咁呢啲理鬼得佢啦可能人地餐飲餐食餐餐清呢

入銀行就得 ， 因為無文件證明d 錢係人工

同埋有另一半咪入落另一半戶口避險

係slow同stop

你味見過go and stop?
有冇車牌
代替紅綠燈個D

唔得㗎，你個個月入萬幾兩萬入去，稅局會收你入息税。
細金額佢就唔理你，大金額佢end of financial year會叫你補交稅...
你冇合理理由又唔補交，tax office罰錢罰到你窮

圖呀 slow同stop

無人叫你入咁多 ， 我都係每月入幾千， 其它支出俾現金 ， 正常家庭支出都用唔少，邊可能存到咁多錢

而家改晒制度
無論Working visa 過去定僱主直接擔保186都要skill assessment

Tradie d Skill assessment 對香港人嚟講根本擺明係迫你喺佢嗰到讀 嗰到做夠時間 再考核先可以過到咁濟

有冇諗過人地藍領人工除薪金高之外, 工時又唔長, 工作環境又唔太差

咁先至多人去做

澳洲有科技人員做
但香港嘅lab 狗就人工低下, 重要強制OT
有都邊得冇啦

岩岩上網睇，佢好似有最底學歷要求，同埋阿思要有6

咪係
冇人地咁企理咁專業
就咪妄想人入行啦

而香港做到成隻狗咁
熱都冇得唞
重要驚判頭克扣人工

睇下留言就知呢樣嘢過多廿年都做唔到
班人連尊重都未識
只係識睇唔起工人
雖然多咗高學歷嘅人做工人
但就係有啲人唔抵得就死都要踩
我試過同人討論
比人話我讀到書都去做
話我老豆老母一定對我好撚失望
呢種人跳唔出個既定嘅框框
成就有限

英國水喉佬100磅半個鐘，同做雞一樣收入，好過做醫生.

power_off

警句!由於負評數量超出本體容納量,Xboxone Contana 留名系統現正停止

認真問下香港有咩技工係無咁辛苦，岩長做的，想學番門手藝，我有親戚做電工見佢老得好快

澳洲考到個水喉牌要好耐，要跟有牌既師傅實習幾年架

仲要穩陣過醫生，醫生唔可以醫死人，整水喉可以失手

其實，在澳洲工作，不論是做辦公室白領，還是在農場摘果子打工度假；不論是在咖啡廳做咖啡師，還是在工地搬磚做建築工人；不論是拿到四大的offer，還是在北領地做housekeeping，都能夠獲得相應的報酬、尊重和幸福感。

香港呢屌

幾多年前呀你張圖？ 我真係未見過。

但係咁我又覺得太誇張
醫生個知識水平同壓力高咁多
對社會價值又大
應該按返價值分配人工先公平同有利社會

你未見過還你冇見過

WTF

出名嘅醫生收嘅診金隨時等於窮人嘅一兩年人工,可以對社會價值有咩貢獻？醫生律師呢啲工依家畀人用嚟謀利多過真係濟世為民囉

其實我地應該要諗， 點解外國既藍領出到高人工， 相反香港既冇高人工之餘， 仲要比人睇唔起。 究竟係經濟供求問題， 定係根本香港人自己都睇低呢類工種？

外國藍領人工唔差

人地d 鬼佬有成個工作室,係屋企後面,真係咩都識整咁
感覺好man

醫生地位係香港限制學位先咁高咋

咁你地做仔女好心就爭氣啲啦，1k一日咋

一部分啦
香港有人控制醫生門檻搞到醫生人手
搞到睇醫生都貴係一回事
經驗豐富有技術嘅醫生值錢好正常姐
唔係邊個會走去努力學野同鑽研
你話佢地人工高過窮人你都要諗下佢地花左幾多苦工同有幾多天份先做到嗰個位
社會貢獻方面
唔係淨係叫落手落腳生產一件貨完成一個job先有嘅
都有externality
佢地為社會提供到有質素嘅醫療服務算唔算?
唔係個個比得起 但比技術無咁好嘅普通醫生多個選擇

但高過醫生太誇張
除左供求之外 我覺得醫生待遇高過藍領係正常

點解
就係因為讀多咗書？ 唔好用華人階級思想諗
藍領用勞力/健康換人工，待遇根本就唔應該係差過白領

白領=呃飯食
藍領=真係有生產力

心智child登仔
只係循環嚟啫
一到藍領多人，白領少人嘅話情況咪又係調返轉
所以依家死守到白領做上去反而係人中之龍
蠢先會做藍領三行，臨老失業

on9問題
薪金唔係睇供求睇尊重？
供求嚟講，讀唔成書又低技術嘅就係藍領
依啲根本係冇叫價嘅本錢
你咪叫高啲價囉，但大把低賤過你嘅同你搶

咪就係有人冇自專自願降低身價囉
睇𨋢維修員就知, 全部擺工睇你點行上30層樓?

又嚟反社會

長遠嚟講其實係藍領著數，香港可能唔同啦...
做白領有幾多個可以做到高層？有冇5%？
你返寫字樓返到50歲你就開始擔心人工高年紀大俾人cut
反而有一技之長，到60歲都仲可以自己出去接job...
成日行bunnings同D阿叔吹水，個個都5-60歲喺度打風流工

咪供求問題囉
佢地根本冇本錢
白領東家唔打打西家，都係做嗰啲嘢
你藍領今日「擺」工或者罷工
聽日咪又係要做返整𨋢
唔通藍領會有依個遠見識增值自己咩

好多係私人機構做既(非專科非sales)白領, 通常係中年都會失業, 要轉做藍領或退休

白領做到中年可以轉做藍領
藍領做到中年可唔可以轉做白領？
噉咪唔係失業囉

師兄，藍領唔代表低技術喎...
佢地D技能喺外國好屈機
買塊地，訂咗材料可以自己起，起幾靚都得
轉個手賣出去賺你幾百K，用嚟自住又得

用「高層」嚟講
你做藍領又有幾多做到「高層」呀？
如果你講錢上面嘅「高層」
的確白領講嘅係領導才能，係有能者居之
相信藍領都係有能者居之

我白領夠可以買撻地請人起樓轉賣啦
勞力都唔洗出添

再唔係我就噉買樓都可以轉賣添

白領做唔到高層咪就係驚中年失業囉...
藍領大部份都係自己做老細，年紀大咗可以收學徙，唔使自己做晒
都係嗰句啦，外國同香港唔同，藍領喺外國多好多優勢

你都on9，btw唔教精兒登仔了

白領中年失業咪做藍領技工囉
都係嗰句啦
藍領技能根本要求唔高
好景時轉過去做去得
白領就講才能嘅，後生唔做唔通臨老你會做到咩

師兄，你咁計同用李家誠代表白領有咩分別

你要跟師傅學㗎，問題係到5-60歲有冇人肯收你，仲未計考牌

兩邊都有能者居之㗎啦
藍領冇白領嘅領導要求
變相你臨老嚟做都得
文中都講
做office都唔低人工㗎喎
普通銀行都77000澳幣
後生做白領搏經濟同際遇晉升上高層
真係俾人淘汰咪做返藍領囉

白領東家唔打打西家真係得啖笑
小朋友你出來做嘢未？

我識唔少中年轉三行啦

臨老先做學師你咪睇下有冇人請

你自己睇下政府資料
你辭過職未

低技術位一家有㗎
你知唔知依行有咩位？

你識
比少少客觀事實來睇啦
大學寫essay都要比ref.啦
你識

我淨係睇新聞都知唔少中年比人炒
但搵唔返白領同等人工
我諗我辭職多過你搵工

其實藍領真係一D都唔低技術，只不過係佢地做嘅嘢比較體力化。

出到黎咪成67咁囉
咩都唔識

香港就最低工資

藍領低技術
唔洗學咁多年師啦

咁又唔會 香港都有700-1000一工既

藍領冇白領嘅領導要求
你唔係諗住讀完個business management Degree
可以 manage 到工程啲嘢下話

我識人畀個電話你呀？

新聞
有數據唔睇睇新聞
btw
你話辭職多，你應該知你係轉到工

點解要領導工程？你唔講藍領領導銀行業？

老老實實，如果可以再揀過，我寧願讀水電工，學D嘢幾實用。
中學大學學埋D嘢衰D講句真係無撚用

你唔講學整中菜領導煮西餐？

Why not both?
你依家工餘可以去ive報㗎

其實趁後生去學下泥水批盪 水喉電工真係好過讀博士

比少少質素去討論
唔好話識人
鳩吹有幾難
用新聞去答人好難？

睇咩博士啦
始終大學都要有人才去研究

大學寫essay都要比ref.啦
你識

你叫㗎

普通銀行有AUD 77000?
你係咪發撚緊夢
Teller個d多數都係5x K咋

反觀tradies好多6x K起跳

呢句好似你講喎
你點搵銀行人去領導工程業？

睇錯
72000

畀ref啦

相反 香港做老雜做到仆街一日得800

香港樓價同工資唔成正比

澳洲鳩打份工都買到間屋仔連前後花園

當然香港真係地細 但又有一班環保撚左住發展

同埋官商勾結 又另到樓價太高

地產商仲要起狗屋 都仲要有班港豬衝去買

真係圈養奴隸

做乜事呢小朋友
個ref.咪你講架囉
我quote返喎

香港你如果係讀得掂書既讀個水電有幾難，有無心je

而且外國藍領隨時個個都有大學學歷，用既唔止係勞力而係機器操作，電腦AI乜都有，咁個個職業含金量一樣高自然咁高咁大

澳洲樓價都幾癲架
Syd係世界第二樓價同工資比例失恆最嚴重既地方
雖然樓價終於開始跌

SYD CBD先攞命，1mil買個一房嚟做一樓一

個d係比人用黎放租+投資
邊會自住

我d朋友買屋都買起碼離CBD 20km以上

已經搬離SYD，應該唔會再返去住

香港點同？
哩行冇人？大陸入口。點到你藍領發圍

香港人只睇表面

你著到身光頸靚 西裝 返寫字樓 吹冷氣 = 勁 叻仔 得體

著安全鞋 身水身汗 = 低賤 廢

香港一日存在， 呢個議題一日都會存在

香港唔識尊重專業
律師/醫生=高級
人地外國水喉/水泥裝修都可以好高人工同受尊重
香港

官商加埋既有錢人圈養絕大部分既基層

其實最怕d人係都要拉埋兩樣野一齊講， 冇錯，醫生幫到人係值得尊重， 但唔可以認為另一識既藍領工等於低級。

佢地覺得污糟=低級
其實人地都需要高技術
但香港人就覺得呀豬呀狗都做到
你試下搵個手工差既師傅同你間屋裝修
磚又空心,水平又唔掂,油漆又唔平均
重要漏水

但有externality
白領嘅生產可以係無型架喎
一個service一單deal都係社會發展嘅一部分
唔係叫實質地整好部𨋢 掃好條街先叫生產力
咪仇白領啦連登仔

我係比較緊醫生同普通藍領咋
或者我講得唔清楚
我話供求之外
係講唔計極端情況(e.g 供求被過分控制)
我會話多數社會上正常係醫生係高人工過普通藍領
因為醫生能力門檻高 訓練時間長 做嘅野要變通
藍領勞力技術為主 而且可以量產

你咁講所有工都有付出唔同樣架喎
係咪想行社會主義

咁比你揀
你會讀大學 有專業資格 定
TAFE

一開都係藍領多錢過白領架啦澳洲(低層黎講)

讀大學非專科, 後來唔讀番專業資格... 前途上, 跟中學畢業無咩分別, 除非入到政府或NGO (但入政府做野=投共)

咁如果係澳洲呢

香港IT狗(水電工)有出路了

全世界一樣
唔係專科真係冇撚用

香港醫生霸權嚟
邊有得咁比

I agree
所以算係極端情況
供求被過分操控

好似英國做個gas engineer（ivy仔level）, 裝個爐頭就100磅, 15分鐘搞掂，讀張cert只要幾個月！反而叫個surveyor上門簽樓出埋report都係得百幾磅

有個FD話識個鬼仔atar拎爆分咁濟
本身入左vet不過最尾為興趣轉去讀BA
畢左業連coles同woolies cashier都唔請

而且白領過剩+對藍領需求增加， 都係世界大勢黎

老實講
醫生侓師比你用十年攞到牌番黎
真係一個唔好彩比人釘左就真係咩都冇曬

唔撚係呀,我見有好多請留學生

本土白人反而唔請 ?

中式人種 左一句 君子遠刨廚 右一句 精人出口 笨人出手 就已經將出手做嘢嘅人當下等人扮

IT工作者又係開始過剩

漸多中年IT人都面對失業困境

做到乾淨有幾難？
肯比錢咪得
玩價低者得
又怨人求鳩其
好似你屋企裝修咁
貴少少又話人哋搵鳩你笨柒
但掃地清垃圾都要人工啦
雞碎咁多要人呢樣嗰樣

呢個真， 入哂腦呢句野

其實技工再升職上去咪又要讀番書
做設計 採購 顧問果d咪又係文職

工程師就唔算藍領掛
有心做果d技工唔通唔想進修做工程師咩

價低者得=/=你要做爛市
你覺得咁嘅要求開價太低咪企定一個價
價低者得係想避免唔公平同有人貪喎

屌，same

同埋你地知唔知

澳洲醫生多到冇人請，搵唔到工

IT喺澳洲都開始難搵工，俾D印度人頂爛市

今時今日有乜工穩陣 得返醫療

Coles/woolies/maccus呢D唔會請有degree， over-qualified

咩年代，仲講呢D

點解要升職？
喺外國做builder跟個師父幾年考埋牌，醒目嘅都自立門戶出去接job打自己工啦...
呢個世界唔係樣樣都要升，下下都要讀嘅...
唔好俾個社會風氣規限咗自己

醫生唔會啦，護士就係

邊到

差唔多惡劣啦, INTERN冇人要, 爆味好濃

ANYWAY 哩D 係香港想像不到的情景

哩個又係香港想像唔到
普遍外國都稅高,
加拿大, 澳洲真係好多人唔會有升職個野心
搵得多少少, 但係做多幾倍野
係野心慾好強0既人先會

政府cut funding呀，rural地區多D機會，但係主要城市fresh grad都好難搵工...

你肯去rural捱幾年出返嚟就掂過碌蔗
澳洲仲有大把地方發展，只要政府財政狀況良好，做醫療唔會差得去邊

人口密度低既地方，低級勞力人手比例較低
人口密度高既地方，高級人手比例較低

白領咪係囉，有D工升你做team leader，一年都係多10k，好多人索性唔升寧願少D壓力...
不過藍領唔同，好多自己做老細，咁仲升乜鬼

同HCOL LCOL 個SPIRAL 問題一樣啦,
你肯唔肯去郊區做野, 搵少D, 但係悶死, 冇SERVICE,
人工可能同你係MELBOURNE 做食蕉莉唔多

你黃金年齡係HCOL地方搵完錢
搬去LCOL 地方住, 慢慢MEET錢MEET一世, 就講得通囉

但係反轉由LCOL 地方搬上HCOL 係難好多

醫生護士可能好少少0既, 我唔知係唔係FEDERAL 或者州俾錢
但係其他DEGREE HOLDER真係好唔樂觀

我係白領都係咁話，厭惡性工作愈黎愈少人做，勞動人口愈黎愈依賴外勞，而人口本身已經爆棚
過份肥上瘦下，過多廿年就仆街了

首先要搞清楚一點，去rural唔代表人工低
悶就一定，不過好多offer其實係高過大城市，特別係醫療方面...
所以有好多後生仔捱幾年順便可以儲到一舊錢

至於其他degree真係唔清楚，不過老實講，教育對於澳洲嚟講只係一盤生意，政府係讀完就話之你死嘅...
所以要讀就真係讀D實用D嘅嘢，唔好浪費時間

無錯, 但香港藍同白都係食屎,D人咪衝白囉,起碼舒服

會計有支那

it有臭叉

其實唔理係唔係澳洲
如果IT 係FRIENDLY 到讀個BOOTCAMP 就可以入行
講真爆煲只係時間問題

美國都已經有一陣爆味啦

搵多左交稅交多啲,計番完全唔搵得幾多

其實都係，不過都要睇你個career path係點...
如果你遲早想轉做management咁點都要學下做leader先

移民澳洲就一定係，果邊需求勞動力既技工，不過大前提唔係想做就做，一定要係果邊讀返相關既課程同考英文試，過哂仲要有老闆簽你先有機會拎到居留，不過近幾年果邊都開始越黎越高門檻因爲太多人咁做

堅定流 做一年就結到婚

利申 master of go and stop牌

呢個認同，果邊唔係話冇歧視呢d行業但對比香港佢地尊重多過歧視，不過冇計兩個地方行既路唔同

多謝偉大嘅祖國搞串個party，而家度度都刪閘了

著shirt都搵咁少 根本係能力唔到
做藍領既材料 而唔係賣腦既人

唔係full time工，一年都唔知返唔返到3-4個月

你求其去個office睇下，有幾多個搵30k港紙一個月
唔係金融才子先可以做白領嘅...

當然可以 問題係要搵多d錢 升職等等 但其實能力（人際關係網絡 口才 智慧等等）係白領市場上又唔係特別強 到頭來除左時間冇咩賣到 做下admin野又大把人取代到你 之後人工低又好難怪人
（先唔好講靠關係呢d情況 唔同行業都唔同又唔可以一概以論）
所以結論係知道自己係白領市場上能力唔到 又想賺多d錢 去做藍領仲實際 一係考政府工不過仲難

唔係能唔能力問題
係根本唔需要咁多白領

咁咪證明做嘅野唔係真係咁難囉
你係勁嘅點解唔玩難d嘅cs it field而走去寫web先

其實而家所謂白領都有好多係唔洗用腦不斷重覆同一樣技術
根本係坐office唔洗勞動嘅藍領
其實藍領人工高過佢地都應該合理

同意
仲有呢10-20年白領供應多左咁多 鬥頂爛市
D人又怕辛苦 港女又睇唔起藍領

英國醫生係已發展地區中人工特別低

當長期企硬
但冇生意
咁會唔會諗減價？
香港人就好現實
所有嘢第一樣一定係錢行先
貴嘅報價
可以話即刻放低
以前港英時期
啲人都仲會考慮公司過往紀錄
先決定用唔用
但宜家就最重要係一開始報價平
所以宜家香港工程咪奶哂嘢
仲要不斷比人claim vo 之類

冇文史哲嘅國家唔使諗有公平公道

而且從呢個POST部分留言都見到, 唔少人對藍領依然有歧見, 可能寧願長期失業都唔做藍領.....

所以藍領既人工繼續升, 但供不應求既情況在未來數年未必會有改變.

(係大陸又係咁: 藍領既人工漸超過唔少白領, 但社會地位依然較低)

非專科白領係香港更難發圍 (除非做政府/NGO)

係大多數香港人太過短視，覺得要落手做就係辛苦，要勞力冇出色，但唔會諗學到既技能係自己

加上大部份公司要員工跑得但馬兒不吃草
付出但得唔到相等既回服，香港冇正視過呢個問題，但只識怨冇人肯入行

讀個degree 幾年，將來發生咩事點估到咁準，讀完發覺冇野撈點算好

考aco

入政府做=投共, 同班飯民左膠一樣

我認
但要養家唯有行呢條路
(垃圾CA讀緊pt HD博其他Technical Grade位)

澳洲入唔到政府做

咪on9啦,香港白領供過於求好耐

其實澳洲除左無乜夜生活之外
絕大部分樣樣都好過香港

其實到你出嚟社會做嘢，放咗工有幾多人仲想出去玩？要玩星期五六晚大把夜生活，星期四晚又係shopping night，真係乜都夠。

唔係講玩囉
講緊係人工福利社會體制個d

你唔係講緊夜生活咩
社會體制緊係外國好啦，香港再行落去貧富懸殊只會越嚟越嚴重...

澳洲做通渠佬都可以發達 上門費100澳幣 時薪至少80
通個半鐘收2個鐘錢 至少260 1日4單都過千澳紙一日

audit移民落咗閘未?

我做到雙狗咁一日先得300

都有差唔多$40個鐘，算係咁啦

澳洲地盤都乾淨過香港
我fd做緊，我又係香港做緊，比較過